川普簽署《香港自治法》 環球時報：廢紙1張！

不滿美國總統川普14日簽署《香港自治法》，威脅對中方有關人員、實體和金融機構進行制裁，並簽署行政命令終止對港優惠待遇，中國大陸官媒《環球時報》引述先前外交部發言人趙立堅說法，回嗆川普所簽署的法案根本是「廢紙1張」！中美2國再因香港問題針鋒相對。

《環時》在報導中先是譏諷川普在白宮玫瑰園發表的演說中，對制裁中國內容僅寥寥數句，且在港區國安法通過後多次做出「消極嚴刑」，之後即迅速將話題轉移至競選主題上。

報導接著引述趙立堅在上月29日發言表示「中國政府維護國家主權、安全與發展利益的決心堅定不移，反對任何外部勢力干預香港事務的決心堅定不移，無論亂港分裂勢力如何叫囂、無論外部反中勢力如何施壓，都阻擋不了中方推進香港國安立法的決心和行動，有關議案也只是廢紙1張」！

係廢紙既咁你咁驚走出嚟吠做乜春先？

係咪廢紙你話事呀?

環球時報廢紙1張

腳：比我抖下啦

而家政策法真係廢紙一張

以為係老納

我入到嚟竟然睇唔到石頭